Q: What is the capital of France?
A: Paris.

Q: What is the chemical symbol for water?
A: H2O.

Q: Who wrote the play Romeo and Juliet?
A: William Shakespeare.

Q: What is the square root of 144?
A: 12.

Q: What is the largest planet in our solar system?
A: Jupiter.

Q: What is the speed of light?
A: Approximately 299,792 kilometers per second.

Q: What language is primarily spoken in Brazil?
A: Portuguese.

Q: What does HTTP stand for?
A: HyperText Transfer Protocol.

Q: Who painted the Mona Lisa?
A: Leonardo da Vinci.

Q: What is 9 multiplied by 7?
A: 63.

Q: What is the boiling point of water at sea level in Celsius?
A: 100°C.

Q: Who was the first person to walk on the Moon?
A: Neil Armstrong.

Q: What is the currency of Japan?
A: Japanese Yen.

Q: What organ is responsible for pumping blood in the human body?
A: The heart.

Q: What year did World War II end?
A: 1945.

Q: What is the formula for calculating force in physics?
A: Force = mass × acceleration (F = ma).

Q: Who discovered penicillin?
A: Alexander Fleming.

Q: What is the capital of Australia?
A: Canberra.

Q: In programming, what does "HTML" stand for?
A: HyperText Markup Language.

Q: What is the primary gas found in Earth's atmosphere?
A: Nitrogen.

Q: What is the Pythagorean Theorem?
A: a² + b² = c² in a right triangle.

Q: What does RAM stand for in computing?
A: Random Access Memory.

Q: What is the freezing point of water in Fahrenheit?
A: 32°F.

Q: Who developed the theory of relativity?
A: Albert Einstein.

Q: What is the largest mammal on Earth?
A: The blue whale.

Q: What does CPU stand for?
A: Central Processing Unit.

Q: What country is known for the Great Wall?
A: China.

Q: What is the smallest prime number?
A: 2.

Q: Who wrote "1984" and "Animal Farm"?
A: George Orwell.

Q: What is the most common blood type?
A: O+.

Q: What is the main ingredient in bread?
A: Flour.

Q: What is the name of our galaxy?
A: The Milky Way.

Q: What does AI stand for?
A: Artificial Intelligence.

Q: What year did the Titanic sink?
A: 1912.

Q: What is the process of water turning into vapor called?
A: Evaporation.

Q: What is 2 to the power of 5?
A: 32.

Q: Who is known as the father of modern computing?
A: Alan Turing.

Q: How many continents are there?
A: Seven.

Q: What does DNA stand for?
A: Deoxyribonucleic acid.

Q: What is the tallest mountain on Earth?
A: Mount Everest.

Q: What programming language is best known for data science?
A: Python.

Q: What is a group of lions called?
A: A pride.

Q: What is the main function of the lungs?
A: To exchange oxygen and carbon dioxide.

Q: What element has the atomic number 1?
A: Hydrogen.

Q: What is the most spoken language in the world?
A: English (by global users); Mandarin (by native speakers).

Q: What country is the Eiffel Tower in?
A: France.

Q: What is Newton's third law?
A: For every action, there is an equal and opposite reaction.

Q: What is the longest river in the world?
A: The Nile.

Q: What does the acronym NASA stand for?
A: National Aeronautics and Space Administration.

Q: What is the name of the closest star to Earth?
A: The Sun.

Q: What type of animal is a crocodile?
A: Reptile.

Q: How many degrees are in a circle?
A: 360 degrees.

Q: What is the process of cell division called?
A: Mitosis.

Q: What is the capital city of Canada?
A: Ottawa.

Q: What is the third planet from the Sun?
A: Earth.

Q: What is the unit of electrical resistance?
A: Ohm (Ω).

Q: What is the primary language spoken in Egypt?
A: Arabic.

Q: What is the currency of the United Kingdom?
A: British Pound Sterling.

Q: What programming language is known for its simplicity and readability?
A: Python.

Q: What is the largest desert in the world?
A: The Antarctic Desert.

Q: Who was the first president of the United States?
A: George Washington.

Q: What is a synonym for “happy”?
A: Joyful.

Q: What is the term for animals that eat only plants?
A: Herbivores.

Q: What does “URL” stand for?
A: Uniform Resource Locator.

Q: What is the function of the kidneys?
A: To filter waste from the blood.

Q: What is the main ingredient in sushi?
A: Rice.

Q: What is the opposite of "increase"?
A: Decrease.

Q: What is the symbol for gold on the periodic table?
A: Au.

Q: What does "HTTP 404" mean?
A: Page not found.

Q: What is the study of weather called?
A: Meteorology.

Q: What continent is the Sahara Desert located on?
A: Africa.

Q: What is the powerhouse of the cell?
A: Mitochondria.

Q: Who is the author of Harry Potter?
A: J.K. Rowling.

Q: What is a polygon with eight sides called?
A: Octagon.

Q: What is the value of π (pi) up to 3 decimal places?
A: 3.142.

Q: What is the capital of Italy?
A: Rome.

Q: What is 15% of 200?
A: 30.

Q: What does BIOS stand for?
A: Basic Input/Output System.

Q: What is the main use of chlorophyll in plants?
A: Photosynthesis.

Q: What is the opposite of “nocturnal”?
A: Diurnal.

Q: What does GPS stand for?
A: Global Positioning System.

Q: What programming language is best for mobile apps on Android?
A: Kotlin.

Q: What is a baby cat called?
A: Kitten.

Q: What is the second-largest planet in the solar system?
A: Saturn.

Q: Who painted The Starry Night?
A: Vincent van Gogh.

Q: What is a haiku?
A: A 3-line Japanese poem with 5-7-5 syllables.

Q: What organ helps regulate blood sugar?
A: Pancreas.

Q: What is a byte made of?
A: 8 bits.

Q: What is the symbol for the square root?
A: √

Q: What is the name of the instrument that measures earthquakes?
A: Seismograph.

Q: Who was Albert Einstein?
A: A theoretical physicist known for the theory of relativity.

Q: What is the difference between a virus and a bacteria?
A: Viruses are non-living and require a host; bacteria are single-celled living organisms.

Q: What does HTTPS mean?
A: HyperText Transfer Protocol Secure.

Q: What is recursion in programming?
A: When a function calls itself to solve a problem.

Q: What is the term for software bugs that crash a system?
A: Fatal errors.

Q: What is the main benefit of using a database?
A: Efficient data storage and retrieval.

Q: What is the function of a compiler?
A: To convert source code into machine code.

Q: What is the capital of Poland?
A: Warsaw.
